<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WeeklyRepo on looper梦呓</title>
    <link>https://1004032560.github.io/tags/weeklyrepo/</link>
    <description>Recent content in WeeklyRepo on looper梦呓</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>[Home](/) &amp;#183; Theme [Simpleness](https://github.com/RainerChiang/simpleness) Powered by [Hugo](https://gohugo.io/)</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 14:29:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://1004032560.github.io/tags/weeklyrepo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第6期looper周报</title>
      <link>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC6%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 14:29:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC6%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</guid>
      <description>Web 3.0 Web 3.0 属于人机合一时代；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第5期looper周报</title>
      <link>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC5%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 10:50:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC5%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</guid>
      <description>1、学习 业务线，从订单中心换到了库存中心，需求多，没能有足够的时间去写周报，因此简短一句，做此记录。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第4期looper周报</title>
      <link>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC4%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:50:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC4%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</guid>
      <description> 1、学习 1.1 SOA面向服务架构 传统的SOA是一种面向服务的单体架构，强调服务共享和重用，国内“中台”概念其实就是一种SOA单体架构（中台是一个营销概念！），经过几十年的SOA实践探索，人们已经发现服务的解耦性必须高于服务的复用共享性，因此催生了微服务架构。
博客：解道
1.2 关于学习 学习一门语言时，先去掌握最基本东西，比如数据库的 SQL 语句，然后去实践，解决实践中遇到的各种问题，对每一个问题进行全面学习。对问题进行归纳整理，也就是深入学习的过程。带着问题，目标去学习才会事半功倍，更好的达到想要的状态。
1.3 阮一峰科技周报 阮一峰爱好者周刊
 年轻时，我犯的最大错误，就是没有及时离职。我以为我必须向公司证明自己，然后再离开，但这其实没有任何意义。你不欠雇主任何东西，不必向雇主证明任何事情。他们对你丝毫没有忠诚度，对你做对或做错、是聪明还是愚蠢，毫不在意。
把时间用在你最终不会引以为豪的东西上面，是一件可怕的事情，浪费了你在地球上的短暂旅程。
 感想：「雇员与雇主：拿钱干活，拿多少钱干多少活。」
 新手作家追求写得聪明，专业作家追求写得清晰，大师追求引起读者灵魂的共鸣。
 感想：「目前追求和自己共鸣。」
 创业者要做两件事：第一件是弄清楚要做什么，第二件就是去做。
但是，大多数创业者不认为第一件事很重要，如果花费一天时间思考，试图更好地理解一个问题，他往往觉得那一天是浪费掉的，没有行动力。
 感想：「知行合一」
 2、生活 【20210726】重新入手基金 周一，又重新入手一只新医疗相关的基金「中欧医疗健康混合A」，之前也买过这支基金，年后时间因为需要用钱，就卖掉了。
都说与时间做朋友，时间是无情的，不确定因素太多了。天灾人祸数不胜数，郑州暴雨，国家出手整治培训教育机构，无一幸免。
巅峰和低谷总是相辅相成的，互相传递，在历史中滚滚前进。
【20210728】完成一件大事 自从开始带饭之后，每天做什么饭就是一个很头疼的问题，这次我俩用在线表格统一规划了一个月的食谱，每天吃什么饭，第二天带什么饭。感觉这样一来，每天就不会想半天浪费时间了，需要的东西就都可以提前准备了，不至于到跟前忙手忙脚的，缺东少西的。提前规划可以节省很多的时间，提高效率。
此方法可行的话，之后再其他地方进行推广实行。
【20210729】中国是怎么发展起来的 知乎：中国是怎么发展起来的？
他们开始用“资本家”称呼企业家，用“剥削”描述企业家，用“阶级”审视企业家。
【20210730】没有计划 好混乱，没有计划，不清楚未来，看不见光。
 3、理财    基金 买入/卖出 金额 操作日期     中欧医疗健康混合A（003095） 买入 100 2021-07-26 13:16:55    20210726：上证指数今天开盘价：3538.01，上周五收盘价：3550.40
公募基金认为，此次市场回调是政策、估值、流动性等多种因素共同作用的结果。
个人觉得政策是主导因素，毕竟以史为鉴，可以知兴衰。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第3期looper周报</title>
      <link>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC3%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 08:55:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC3%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</guid>
      <description>1、学习 1.1 MySQL 继续学习 MySQL，对 DQL 进行了系统学习归纳。数据库主要作用就是存储数据，涉及到的主要功能就是数据的修改和查询。注重数据无误和查询速度。对查询 SQL 进行优化，提高查询效率。同时随着数据量的增加和数据操作频率增加，就需要考虑数据库性能的问题。
1.2 MySQ隔离级别 推荐一篇讲解 MySQL 隔离级别的文章：MySQL的默认隔离级别
1.3 耦合 耦合具有两面性（Two-Headed Beast）：一方面，紧密耦合的代码难以测试、难以复用、难以理解，并且典型地表现出“打地鼠”式的 BUG 特性（修复一个 BUG，将会出现一个或者更多新的 BUG）。另一方面，一定程度的耦合又是必须的——完全没有耦合的代码什么也做不了。
 2、生活 【20210719】芹菜腐竹和木须肉 周末下午做的饭，为周一中午准备的。芹菜炒腐竹和木须肉，木须肉是现场看教程，到最后也是有啥调料放啥。哈哈哈哈。
我觉得炒菜做饭，只要自己觉得好吃，适合自己的口味那就是美食。
但是如果，去开一个饭馆，餐厅。我们能按照顾客的口味去做菜么？也不是不能，比如顾客不吃辣，那就少放点，顾客高血压，少放盐。
但是，这样就不是我这饭店的特色了，我这个饭店的特色就是按照我的方式，天马行空，火候、调料、时间这些变量的控制上而制作出来的一道菜。
菜谱也就是大部分人认可的做法，也并不是绝对的。所有没有食神，只有大部分人的适合。火锅的需求之所以这么高，可能也就是满足大多数人，想吃什么菜，点什么菜。
【20210720】再不发工资就活不下去了 7月份的工资，从7月10号一直到7月20号，工资还没来。这是什么破公司，实习期转试用期一个过渡工资就得等等。
还是要努力赚钱，资金流一旦断开，就直接陷入恐慌之中，每一笔开销都需要资金的支持，显然这会让我变得难堪。
有钱才能与这个世界抗衡。
【20210721】720郑州特大暴雨 7月20日，郑州特大暴雨。9 年前，721 北京特大暴雨。
时隔九年，暴雨来袭，国家在灾情面前的应急处理反应迅速奔赴。同时伴随着互联网的发展，更多的朋友可以通过手机等通讯设备进行求救，做到了更精确，更精准。信息时代带来的好处是不可媲美的，但同时这些信息到不法分子手中，也是灾难性的。
希望郑州河南能够更快的度过此次灾情。平安。
【20210723】摸鱼 摸鱼时间能干点自己喜欢的事情么？摸鱼是一种修行。
 3、理财 暂无</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第2期looper周报</title>
      <link>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC2%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 17:50:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC2%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</guid>
      <description>1、学习 1.1 MySQL 工作中，对数据库表中的一个字段删除掉，表结构的修改语句。之前用的不是很多百度了一下，做个记录，下次肯定还会再用到。
ALTER TABLE uoc_ord_sale_insure MODIFY COLUMN org_tree_path bigint(20) DEFAULT NULL COMMENT &amp;#39;机构树&amp;#39;; 笔记地址：MySQL数据定义语言
1.2 重新维护图床 去年的时候就使用 PicGo 图片上传工具，GitHub 作为图床用过一两次，当时因为网络不是很好，后来也没在用。
最近发现 PicGo 更新了，支持 Gitee（码云）了，使用 Gitee 作为图床，效果显而易见，毕竟是国产的 GitHub，访问速度能够快一些，但缺点就是图片有大小限制 🐛 。
同时呢，新版本的 Typora 也支持上传图片到服务器，返回图片地址 URL，大大的提高了写博客文档的效率。于是我又捡起了我的烂摊子——图床，搭建了一个 Typora + PicGo + GitHub 的一套图文开发组合拳。
图文三剑客【Typora + PicGo + GitHub】
1.3 MySQL 重新归纳整理学习 MySQL。工作之余，没有需求时，看看之前的内容，结合以前学习时的想法与现在在公司项目整合之后对数据库，对程序的看法以及思考的角度又上升了一个维度。
真正的学习，到项目之后，是按需发展；项目里更重要的是业务逻辑，业务才能盈利，才能推进公司发展，公司发展了，项目规模服务规模才会扩展，技术经历也随之上升。
 【MySQL】SQL 简介 【MySQL】基础架构 【MySQL】数据定义语言 DDL 【MySQL】数据管理语言 DML   2、生活 【20210712】毕业正式入职 昨晚到今天北京一直是暴雨状态。
本应该7月1号正式办理入职手续的事情，拖到了今天。转正薪资按照说好的提高了些，但是说好的试用期薪资变低了。虽然转正薪资高了，但是试用期薪资低了，心中肯定是有不满的，毕竟几百块对于一个刚从大学出来的毕业生来说还是很多的。
入职薪资在同行里边中等偏低。感觉无法满足内心的欲望，哈哈哈。只能是希望越多越好。
福不双至，祸不单行。
【20210713】B站崩了 下班之后，我们一起去买菜，取快递，回家做的焖面，一大锅焖面。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第1期looper周报</title>
      <link>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC1%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 16:55:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1004032560.github.io/posts/%E7%AC%AC1%E6%9C%9Flooper%E5%91%A8%E6%8A%A5/</guid>
      <description>1、学习 1.1 结对编程： 结对编程：敏捷开发的一种方式，两个程序员玩同一台电脑，一个负责编写代码，另一个负责观察。比如：狙击手，一般需要一名观察员进行辅助，观测风速、空气湿度、海拔高度等等，有时候也可以互换身份。
那 BUG 出来了，是不是就找不到背锅的人了？
1.2 阅读： 1、我曾不远千里奔赴威尼斯，只为追求我心人—-露丝，她用如水般清澈的目光，看着眼前高达三百二十五英尺的圣马可教堂，却不曾把眼神给予我哪怕一秒，我徒手攀登了那座高大教堂，以我的敏捷身手，很快就站在了教堂顶端，此前对我并不在意的露丝，却因目睹了我矫健伸手和果敢，在我被警察抓走的那一刻，为我倾心，我们因攀登结缘。 《攀登者》
 2、生活 毕业了告诫自己几点：
1、政权出在枪杆子里，搞钱才是硬道理。
2、凭本事，才能走的更远，不受限制，巩固技术，学习业务，提升个人能力。
3、保持独立自主，积极主动询问，完成工作内容。
4、做好信息记录，文档、博客、想法以及内容的产出。
5、算法与数据结构、面试题概念型的东西，多刷题练习，并理解记忆。
6、做一个产品，不断地优化重构，推动价值提升，实现复利。
7、热爱生活，和爱的人好好生活，相互鼓励，共同成长。
8、合理消费，做好资产管理。
 3、理财 暂无</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
